有關今日歷史首次民間記者會之我見（請指教）

想講講小弟淺見（不代表我要求大家配合，純粹想引發反思同討論）

1）代表、大台問題
今日巴絲打有少少辛苦，係因為記者不斷質疑各位講嘅野係咪代表我地全部人。由於各位今日第一次記者會好倉促，我相信係真喺好難回答。故可能之後利用其它平台去真正收集巴絲打意見（有數據果種，譬如簡單d 就係Google Form）然後再通力合作整理意見再一齊發放，等記者可以睇到多一點我地嘅努力同數據化嘅意見（應該會有一批人士buy 呢套）。到時巴絲打講嘢就唔洗咁綁手綁腳，可以話係「x成嘅人嘅意見係咁，但不代表全港人意見」云云

2）有關「無答到」嘅質疑
今日有一個男記者and 一個最後嘅女記者問d 問題都特別刁鑽——主要有關解放軍、「玉石俱焚」論等等嘅問題。我提議，可以考慮嘅係：我地要令我地嘅記者會變得好謙卑但有底線——我同意有某d 問題唔應該答——因為a）好難即刻答，要思考；b）唔適合現階段答，因為意見不足（因為唔係大台）。既然咁，可以考慮用一個最簡單嘅方法：「呢位記者嘅呢個提問我地暫時無辦法回答。但係我地會記低佢。下次我地邀請你發問嘅時候我地會盡力準備好個回答比你」。我認為咁樣係又得體，又同現在香港警察同政府嘅高傲態度做成強烈對比，可以大量增加記者好感

3）記者會嘅佈置或者安排
巴絲打好多都有講到關於記者會上文宣嘅問題。我同意的。好似CCTVB 咁，佢根本就係唔會直接重播你整個記者會。好多公眾都係睇後期剪輯。所以我認為要令佢地無辦法或者非常難剪輯嘅部分就係當你整個記者會嘅前後都有好多圖片、文宣、海報等等比佢地作為「背景」。到時就算點CUT 都無辦法避免呢類文宣進入某d 唔睇其他媒體嘅人嘅眼中

4）對英文報章記者嘅對答
我相信呢個我係個人有少少覺得可惜左。今日其實英文嘅對答我認為係比較少（問得多但係答係比較少）。當然我地母語係廣東話，英文一定係差少少。我唔怪巴打因為佢真喺好盡力。我純粹想講係我地可以比多少少時間英文報紙記者，回應得深入d，同埋更加到題d。

5）宣讀同記者會回答嘅重點傾向
我非常同意記者會上講到「counterweight」嘅抗衡政府一言堂嘅呢個方法。每個團體或者個體都係應該有自己表達意見、論述嘅機會。呢個絕對係好機會，喺所有媒體一致睇住嘅情況下大力回應同反擊某一d 不實指責同言論。其實我個人建議每次巴絲打回應嘅時候可以直接捉某d 政府官員嘅論述黎直接「回應、攻擊」。譬如講到「光復香港」口號嘅背後意思，絲打好聰明咁話每個人有自己唔同嘅解讀，希望比個平台佢地自己去表達意見。我覺得係到左9成，但係好似差dd。對唔住，我唔係要challenge 妳，我只係希望可以以第三者巴打角度講少少感受——我會好期待果刻妳加多句「所以當林鄭特首喺記者會上以自己理解去講述呢句口號，其實我認為佢嘅說話係完全缺乏對香港年輕人嘅理解。呢句說話每一個人係可以有唔同意思。當政府選擇性將呢句解釋為『港獨』，佢已經係不求甚解、為咗自己嘅辯論目的去解讀字句。當政府武斷去判斷我地做嘅就係為咗港獨，我認為呢個已經係違反佢當日願意聆聽年輕人聲音嘅承諾」之類

6）記者會時機
呢個大家都了解——究竟記者會時機為何？好多巴絲打嘅討論話「警方記者會之後」。我認為係部分同意嘅。因為咁樣先可以達到闢謠嘅效果。不過我純粹擔心如果某次政府講話我地無法回應嘅時候，會唔會比社會有個錯覺「者係連佢地自己都駁唔到」。我覺得如果做到，當然效果100分——呢個可能就要有d 技巧

我提議係每次警察記者會嘅次日去舉行記者會做回應同表達巴絲打意見——優點係可以集合起碼大半日嘅文宣同資料做分析先企出黎，比較有說服力（有文宣、有數據等等）。第二就係都可以比政府一個無形壓力——等佢果日再開記者會嘅時候瞻前顧後，無法捏造事實。你諗下如果佢準備一套連環拳，但係你第二日先接招，佢可能變唔切——然後就會出現講錯嘢、廢up等等嘅破綻。我覺得咁樣可能有機可乘

今日我睇到巴絲打好努力去回應記者，已經表達出非常禮貌而且不亢不卑，真喺好佩服咁多位行動力爆棚。小弟無乜叻。體力唔係特別好，又唔係好有gear 衝前線，捐錢餐券又覺得唔夠付出。平時發夢衝幾下就走果d 就係我（對唔住前線）但係小弟曾經做過PR，做過大學老師，做過輔導，做過大型演講，上過台，出過國，想自薦幫手記者會做d 野。如果要讀文宣都可以搵我（住過新加坡粵華語英語都可以幫手）甚至你地需要我幫手答問題都可以。

唔知會唔會比巴絲打覺得我不自量力或者博出位。但係小弟真喺無野叻，9up 最叻。希望幫到連登巴絲打做多少少。如有興趣搵埋TG @herman925 睇下我有無咩可以幫下各位

預左P牌可能會被腐皮。但係唔緊要！嘗試一下，盡力而為~

6個小建議，望指教

推

謝謝巴打

推推推

大家一齊比多d 料咁多位記者會嘅巴絲打